中國全漢字:簡體、日本半漢字:正簡體、韓文廢漢字:全正體

有時都覺得幾諷刺
中國仲用緊所有漢字，但已經簡得既都簡化左
日本比起以前用少左好多漢字，但有d字都係簡化左 (唔好講咩簡得平衡冇問題，簡化左就係簡化左)
韓國日常生活已經唔再用漢字，但漢字全部都係正體字

連讀音都一樣
中國既中文只剩下n同ng既尾音
日文既漢字發音就保留左n，間接保留左t同k
韓文就完全保留哂n、m、ng、t、k、p

而最諷刺既係
香港作為唯一一個用正體字+用廣東話既地區(澳門就真正已經變成中國一部份啦)
大把人學殘體、學普通話
仲要比廢中廢老話寫殘體係正常、唔識普通話係廢青(事實上年青人普通話一定好過中年人)

美式英語保留嘅發音都比英式英語更古老

當然，唔係越古老越好
我都明白依家既美式口音其實就係以前既英國口音

但係點解中文要更著重古老
字型要古老(唔可以簡化)、發音都要古老(聲調、發音唔可以忽略)
係因為中文既特性

普通話/簡體字既辨認度低
普通話失去入聲音、得返四個聲調，所以造成大量既同音字
而殘體字既出現令到中文失去d咩就唔洗多講

中文本身就係一粒字一粒字咁發音
有多d既尾音、聲調有助其他人辨認個字
所以點解古老唔一定好，但點解中文要追求古老

無聲調既韓文已經突顯出大量既同音漢字詞
如果韓文冇埋入聲字情況會更嚴重

而中文冇入聲字、簡化聲調所造成既結果係好明顯
最簡單，得地的都唔識分

呢個論點有得駁

簡化單字嘅發音、尤其是削減韻尾可以令講話速度加快
促使雙音節詞（雙字詞）或者多音節詞更廣泛流行 承載更精準意義

英式同廣東話d音可以聽到出晒水

完全唔覺得廣東話好聽

閩南、潮汕嗰啲都仲有分清濁音，而且同古漢語一樣冇f音

其實都係同一原因。
對拼音文字有迷信。

所以又話英文準確，又話英文最易學既人云亦云柒頭。
其實都無資格講漢字簡化乜野。

其實正體字部分部份都已經係簡化咗
篆書變過來都係改結構改筆劃
簡化繁繁化簡係一種自然嘅文化變動
所以唔應該抗拒簡化
或者因為中國想透過劣質簡化消滅優良正體而絕對抗拒簡化呢樣野
問題係要有原則地簡化
美感同便利要拎個平衡
中國嗰種係醜化文字
將漢文字劣化成核突符號就絕對不可接受

認同，有玩下篆書就會發現楷書好多結構變動/甚至係錯別字式既演化，但約定俗成左就冇事

另外部份簡體字都係自然演化然後收編規範，實際人工造字其實冇一般想像中咁多